美國會議長讚香港遊行是「美麗風景線」 外交部华春瑩：盼美愈多愈好

香港反修訂《逃犯條例》的示威衝擊浪潮持續，並觸發連場激烈的警民衝突，引起國際關注。美國方面多次就香港反修例風波發聲，美國國會眾議院議長佩洛西曾公開稱，發生在香港的示威遊行是「一道美麗的風景線」。

對此，中國外交部華春瑩周五（2日）表示，希望這樣的「風景線」在美國越多越好。

此前在7月30日的例行記者會上，華春瑩也曾就美方官員涉港言論作出回應。她表示，香港「暴力遊行隊伍」當中出現不少美國人的面孔，甚至一度還出現美國國旗。「大家都想問，在最近香港發生的一系列事件當中，美國到底扮演了一個什麼樣的角色？我想在這個問題上美國欠世界一個交代。」

華春瑩強調，香港是中國的香港，中國政府絕不允許任何外國勢力插手香港事務，更不會允許任何外部勢力企圖搞亂香港。「玩火者必自焚，歷史上這類的教訓是很多的，奉勸美方儘早放手，停止玩火中取栗的危險遊戲。」

https://www.hk01.com/%E5%8D%B3%E6%99%82%E4%B8%AD%E5%9C%8B/359646/%E9%80%83%E7%8A%AF%E6%A2%9D%E4%BE%8B-%E7%BE%8E%E8%AD%B0%E9%95%B7%E8%AE%9A%E9%81%8A%E8%A1%8C%E6%98%AF-%E7%BE%8E%E9%BA%97%E9%A2%A8%E6%99%AF%E7%B7%9A-%E4%B8%AD%E6%96%B9-%E7%9B%BC%E7%BE%8E%E6%84%88%E5%A4%9A%E6%84%88%E5%A5%BD